九巴建制工會理事長：新入職幾年就想2.5萬？

九巴在大埔車禍後宣佈3月起改革車長底薪計算方案，將勤工奬、安全獎都撥入車長底薪，令新入職月薪車長底薪增至15,365元，每小時補水由70.9元增至96元，新成立的九巴員工組織「月薪車長大聯盟」不滿方案，日前發動罷駛，但被九巴的建制工會「九巴職工總會」理事長黃醒祥狠批「騎劫公司、有少少似佔中」。黃醒祥今早接受電台訪問，指葉蔚琳聲稱其組織的WhatApp群組已有過千會員，可考慮加入他們的工會，參與選舉，「我哋工會2千人，佢揸住1000人支持，理事長都有得做，到時佢就可以大條道理代表工會發聲」。

九巴資方一直只願與工聯會的「汽車交通運輸業總工會」及右派工團的「九巴職工總會」會面傾薪酬方案，資方稱今次方案獲兩工會支持，兩工會代表超過九成員工。黃醒祥在節目上表示，資方毋須與「月薪車長大聯盟」討論勞資問題，因為巴總及汽總兩個工會已具有代表性，有機制讓不滿的車長表達訴求。罷駛行動當晚，黃醒祥已與資方一起現身見記者，並公開指「有一小撮人誤導同事，令同事有咁大迴響」。

黃醒祥今日強調，工會早已透過電話及到各巴士站頭收集會員意見，就員工薪酬問題溝通了十多個月。他認為其他工會爭取新舊車長同工同酬的薪金計法不合理，強調自己做了30年車長，以日薪計，月入大約2.7萬元，「我覺得好滿足」，聲言新車長入職兩、三年就想爭取2.4萬、2.5萬元，「評下理喇，你哋記者們，覺得合唔合理呀？」

不過，支持罷駛的非建制九巴僱員工會主席郭志誠早前僅稱，綜合會內車長及職工意見，要求將月薪車長的底薪上調至1.8萬元，超時補水增至112.5元，同時要求取消獎金及評核獎。近期九巴的招聘廣告，聲稱入職可達2.1萬元，但是當中包括了迎新獎金，並要工作約10小時。

又係老屎忽文化，所以其實政府跳pt真係幾好

自己俾人under paid
就想啲新仔都一齊含撚
不如去做奴隸啦

又佔中

幾時有講過要一入職就2萬5

幫員工發聲既走去幫資方
合唔合理係九巴諗既，你唔開大啲人地點還價

佢地高人成皮野人工呀

叫狗巴比部單層車佢揸啦
咁滿意自己份糧

（注：日薪份糧係跟車型大小計算）

都痴根
咁你個位係應該只有咁多就你做一世都係咁多架啦

關新唔新入職乜事

渣大車其實唔過兩萬真係太少錢喇

做奴才做到幫主子諗慳錢

講真呀 巴士車長入職要求咁低 做幾年就25k 真係誇左
你做mt gt 爭餐死 2,3年都未必有25k啦
尤其香港文化 工人pay scale 差 佢講得冇錯

ph好低呀
睇見人地新成立得幾個人都攞到野返黎
撚狗咁撚資方
眼紅唔抵得就抺黑
係堅嘅唔好要月薪大聯盟爭取返黎個新scheme丫笨

我公司有個做左三年既又係咁，成日都話我人工高過佢，但又唔檢討下自己

舊制車長人工高到仆街

呢啲仆街仲話做工會
企工人對面

根本係脂肪代表

我唔要一齊加人工
我要你低人工過我
大家一齊含撚

做mt入職最少20k啦。2 3年30 40k大有人在。

我睇你都唔值咁多 減人工唔該

理事長好油水

魚蛋論嘅完美演繹

而家多數大學生做3年野有5萬

照咁計
政府fg做白衫應該逗番毅進仔人工?

點解而家d工會係幫資方既？

佢係有好多公會
不過得2間 9巴承認
呢間咪2間其中1間
你自己諗咩事

賣工人

佢背景係工賊會

你話呢

你工會有二千人，獲資方承認

我有一千人但你就叫資方唔駛同我傾，咁搞笑

做了30年車長，以日薪計，月入大約2.7萬元，「我覺得好滿足」，聲言新車長入職兩、三年就想爭取2.4萬、2.5萬元，「評下理喇，你哋記者們，覺得合唔合理呀？」

30年 2.7萬元

自己講出口唔覺肉酸

九巴建制工會起到搧風點火，火上加油，
大聯盟司機會唔會受唔住刺激，又車死人㗎？

不嬲呢d工會搞下康樂
你公司都有呢d會
不過細d 叫員工協會

你幾時見過呢d會
會幫你爭取人工同中假多d
搞果d咩1日遊 手工班就叻

old seafood mentality

自己畀人剝削三十年要人同你一樣咁on9

港豬自己蝕左三十年唔甘心
人地想為自己增取更多福利又阻頭阻勢想人地加唔到人工

望下公務員協會幫公務員爭取加薪
再望下呢個公會

又唔見人地公務員果班協會話要求凍薪?

擺明係搞康樂為名

等員工信任佢地

之後要搞乜 都得

減人工仲得

屌你老味，揸大車一車成百人，一日載緊隨時幾千人，一個月二萬其實都低啦，25k不為過
寫字樓點解一定worth paying過藍領？唔覺得巴士司機貢獻少啲

魚蛋論再進化

如果當初有記者大聲反問,你返左成30年先得2萬7,你哋司機們覺得合唔合理呀？

就正

今時今日通漲
單人生活20k根本基本
租貴食野貴買野貴
班巴士佬仲有一家大細
18k都未必夠啦

你做耐d係咪可以同一時間揸多人地幾轉
大家同一職階，同一份工，excactly同一個工作量，服務又唔係好d，你話你老屎忽多一兩k都算，多人成萬幾蚊你覺得合理咩

所以咪請唔到正常人囉

一個人有腦 正正常常既 都唔會考慮一份吃力不討好 又低人工既工啦

唔同你講金 同你講心咩

直頭係咒怨版啦

老屎忽:我以前都係咁捱
你後生細仔捱唔到?

差成皮野但做一樣嘅野

私底下收哂錢啦

d 思想咁撚on9, 唔怪得成世做車長啦

香港冇工會 公會就有

入職要求 一張紗紙夠頂你幾年經驗
今時今日係紗紙年代

依啲唔係我地講
係個社會同我地講

垃撚圾老屎忽

垃撚圾

你老味你自己做撚左30年搵得少，就想其他人少過你
有無諗過巴士司機其實唔止呢個價

大學畢業1年都過 柒下柒下2，3年都過喇 30年... 我真係抵你一世做窮撚

覺得班記者恥笑緊... 在現場應該好難忍到笑

一講呢啲嘢就露晒底幫資方

30年27k
有冇反省過自已有冇爭取過 講出黎以為你係文職

渣貨車都唔止 起碼一櫃櫃有bonus
結論：貨物嘅價值〉港奴

其實加人工有咩問題
咪又係加價 乘客俾返
反正政府包佢賺

合併返佢啲仆街地產business,用嚟補貼巴士啦

「評下理喇，你哋記者們，覺得合唔合理呀」

記者：屌你，我地做兩，三年都係萬3,4，仲要分分鐘加班無補水架仆街！

黃車長與其屌遲入行既工友，唔值攞咁高人工，
不如反省自己做三十年，仲係拎三皮都唔夠好過啦

香港人有你呢種廢老，唔會有運行

工聯會幫邊一邊先？？

記者都好低人工

九巴HR可唔可以教我呢類人係點請返黎架

做30年野3萬都冇仲好意思咁大聲

前句 唔成立 好多都below 20k ,20k up 果d 都好難爭 係精英
後句 2,3年先岩岩完mt program 細d 既公司既mt 可能只係25k

番番去司機 入職要求只係一張車牌 點比？

唔可以齊齊搵兩萬幾嘅
啲奴隸真係日日被剝削反而幫手打壓
係咪收咗第二份糧呀